點先可以更加專心

以前中學可以一日由朝溫書溫到夜晚
而家成日讀一陣就會想搵其他嘢做
例如上下網 喺張床訓下
搞到無咩效率 一日可能先睇得少少
最大問題就係好難先撻得著個讀書mood
究竟係心態上出現問題定環境所致
應該點先可以更加專心啲讀書或者做嘢

失戀

已經係毒撚

戒丁

又係你

both 心態上和環境上
same here
一陣就上lihkg/fb/掃whatsapp
心態上太自由？覺得冇限制就做？
所以我都好想由心態上限制自己
決心係自己度
一定要睇完一部份野/寫完一D野先可以睇

下決心真係講就容易做就好難

飲咖啡

但過一陣就會更加分心

專唔專心唔係天生架咩

因為你假設左"講"與"做"是類似/同等

當然"能做"係留俾有決心的人
易 - 你唔使問
知左做到 - 你唔係唔知
唔難 - 你又點會問

Set alarm
專心45分鐘，放鬆15分鐘
唔掂嘅瞓半個鐘至1個鐘

利申 唔係最好嘅方法，只係用鬧鐘篤住自己做野

可以學下唐鳳個招
專心25分鐘 放鬆5分鐘

專心就好專心
放鬆就放鬆哂

打飛機

巴打有無咩方法可以減少拖延問題
我發覺自己有時都好難撻得著個人